\documentclass{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}

\author{Hermann Pauly}
\renewcommand{\thesection}{\Alph{section}}

\begin{document}

\section{Fragen}
\begin{enumerate}
\item Begriffe
  \begin{description}
  \item[Quantile] Aus einer ansteigend geordneten Reihe von Messdaten bezeichnet die n-te Quantile dasjenige Datum, von dem aus gesehen der n-te Anteil an Daten kleiner sind
  \item[Methode der kleinsten Quadrate] Finden einer möglichst guten Kurve durch Messwerte; Maß ist die Summer der Quadrate der Abweichungen.\\
    $\sum_i \left( f\left( x_i \right) - y_i \right)$ ist minimal
  \end{description}
\item Regression zum Mittelwert: Das Phänomen, dass Messausreißer bei Wiederholungen dazu tendieren, bei Wiederholung der Messung näher am Mittelwert zu liegen.\\
  Beispiel: größere Eltern haben auch größere Kinder, aber extrem große Eltern (Messausreißer nach oben) haben wieder kleinere Kinder (näher am Mittelwert, Ausreißer wiederholt sich nicht)
\end{enumerate}

\setcounter{section}{2}

\section{Simulation}
<<fig=TRUE>>=
source=(zonk.R)
@
\begin{itemize}
\item Bayes sagt voraus: $P($Sieg$|$bleiben$) = 1/3$ und $P($Sieg$|$Wechsel$) = 2/3$
\item bei wachsenden Nummern von $N$ nähern sich auch die Wahrscheinlichkeiten den theoretischen an ($\to$ Gesetz der großen Zahlen)
\item \texttt{sample(c(3),1)} liefert wie erwartet eine 3 aus dem 1-dim Vektor $(3)$
\item der größte Unterschied ergibt sich bei 4 Türen und 3 Autos, da dort das zeigen des einen leeren Zonks dazu führt, dass der Kandidat immer gewinnt
\item ab 6 Türen sinkt die Bedeutung des zeigens-und-wechselns stark ab, auch wenn die Anfangswahrscheinlichkeit bei 1/3 bleibt); ein Effekt bleibt aber beobachtbar
\end{itemize}

\section{Programmierung}
\begin{itemize}
\item ein Objekt \texttt{geneExpressionData} wird erstellt, 137 Zeilen entsprechen Genen, 135 Spalten Proben
\item Plotten der Rohdaten zeigt deutlich, dass die Gene je nach Probe verschiedn stark exprimiert werden, rot entspricht niedriger, gelb hoher Expression
\item Abziehen der Mittelwerte der Gene (verschieben auf 0) zeigt, dass sich zwei Patientengruppen bilden, mit Genwerten die alternierend hoch und niedrig exprimiert sind
\item normalisieren durch teilen mit der Standardabweichung bringt keinen Unterschied mehr, da sich die relativen Unterschiede nicht ändern
\item Unterschied zu den Heatmaps, weil die Samples nicht geordnet sind
\end{itemize}

\end{document}
